崇光感謝祭開幕 內地人清晨排隊掃貨，

崇光百貨感謝祭今早9時開鑼，一年兩度、長達3星期的減價時段，今次銅鑼灣百貨首日人流明顯較年中一次稀疏。網上亦流傳會於早上在店外發起示威活動，不過仍無阻內地人清晨來港排隊掃貨。隊頭廣西旅客蒙先生指，雖然憂心示威衝突影響安全，但料「朝頭早咁早應該無啦，我唔會涉入衝突，又唔係野人」，並指若有衝突出現，自己會率先走避，深信即使有自發「搞活動」人士不會影響到自己。

距正式開店前半小時，即上午8時半銅鑼灣分店外劃分不同品牌的隊列，但合共只百餘人，最短隊伍是護膚品品牌Kiehl’s，開門前只得3人。同樣大受內地人歡迎的Estee Lauder亦僅得50多人排隊。蒙先生專程早一晚坐3小時動車鐵路赴港，住一晚過夜，今早7時就來到銅鑼灣崇光百貨排隊。他又指今早再看到網上消息，得悉現場或有示威活動。他不相信今早會有衝突，但對於若有衝突出現，自己會率先走避，「又唔係野人」。他料花3萬元消費，原預計用數小時買Estee Lauder化妝品，現相信僅花40分鐘就完成購物。他相信受示威消息影響，指今早崇光外人流只得年中一次的十分一。

排Kiehl’s隊頭的內地旅客鄭小姐同樣想買化妝品，她相信人流減少，主要因大眾不知今日提早一小時開門。而對於有傳網民自發參與「感謝祭」塞爆崇光百貨，她不憂心亦相信香港「治安好好」。若有衝突出現，鄭直言會「跟大隊囉」，事態加劇則盡早回家。港島區居民陳小姐指為賺贈品，早上8時到場排隊希望購買SK-II系列，她擔心示威影響到安全，但相信進入崇光百貨內，職員會保護好自己，笑言「有咩事？有咩事走啦」。

而反修例風波持續，亦有港人將抗爭融入生活，自上星期起有網民發起塞爆「感謝祭」，入場只看不消費。今早記者觀察，相較往年感謝祭首日，化妝品隊伍人流不再，開門前通往百貨家品區的隊伍反而排得最多市民。而排隊人士內地客比例仍佔多數。

我地真係要朝早抗爭

琴晚已見大量支那拖喼過關啦

推

係時候尻嗚啦

至於近期本港的示威衝突，李小姐說，大部份廣州年輕人也不太擔心香港的治安問題，大多只是年長人士的憂慮，亦明白到只要避開相關地區，旅遊並無問題，「好似我呢兩日住中環，都完全未接觸到過，其實都冇諗過要擔心」。

職業水貨仆街嚟

又係呢班垃圾代購

一齊與鳩嗚同胞共享tg藍水榮耀